研中國病人直送香港公院醫治 何仲平：目前醫療系統仍可應付

中央公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，其中章節「建設宜居宜業宜遊的優質生活圈」，在「塑造健康灣區」中，提出密切醫療衞生合作，加強醫療衞生人才聯合培養和交流，開展傳染病聯合會診，鼓勵港澳醫務人員到珠三角9市，開展學術交流和私人執業醫務人員短期執業。

醫學會會長何仲平表示，因計劃未有具體內容暫難以評論，惟據他了解，若香港醫生到內地執業，可能面對「有啲藥香港慣用，但內地未必用，因為係進口」問題，且香港醫生只要租舖便可私人執業，但內地有限制，需鄰近的人沒有反對才可營業，「好似拎酒牌咁，（內地）如果有人反對，你就唔可以開舖，會唔會到時搞好晒，先唔畀開？」

他續指，現時不多本港醫生有意北上發展，考慮因素包括需要離港、香港經營私人診所較易、在港執業的收入估計得到等，「內地好多嘢都要審慎睇，始終去生疏嘅地方，要畀啲時間」。他認為即使香港醫生北上發展，主要是私人市場的醫生，「現在多數係幾個醫生一個組合，偶爾返去睇症，唔會太影響香港醫療質素」。

《綱要》亦提到研究開展非急重病人跨境陸路轉運服務，探索在指定公立醫院，開展跨境轉診合作試點。何仲平指，不理解當中為何是「非急重」病人，而不是「急重」，但指內地人的確對香港醫生比較有信心，「內地醫生其實唔差，但對香港醫生有信心啲，係醫療品牌」，且現時有不少內地人來港到私人診所或醫院看病，認為目前醫療系統仍可應付，「其實係可以，但你話將來成車成車咁落嚟就唔知」。

出任香港醫學會會長8年的蔡堅，在7月正式退下火線，由同樣是腎科醫生、任醫學會會董27年的何仲平接棒。蔡堅過往予外界「惹火」形象，不時向政府及其他團體「開火」，何仲平接受《香港01》專訪時形容自己「實事求是」，又指醫學會是民間團體，將伸出「橄欖枝」和政府相關部門「打好關係」。

可唔可以唔好俾d老野落黎
聽唔明佢地講咩 d尿片 奶 餅仲要免費提供 仲要淨係收佢百2蚊一晚

痴撚線
班醫生同護士已經開到聲爆煲
仲話放落黎醫，on79

呢個濕9政府真系日日有驚喜，on9無極限

咁都負評，出聲啦5毛狗

仍可應付，咁係咪要到爆啦，應付唔到先唔放，屌你老母政府，睇到個人好撚火

屌你老母叫親何X平嘅都係港奸

一直挑戰緊個底線

痴撚線

屌淨係廣州個邊都成億幾人
點送晒落黎香港住

食屎啦 我阿媽早幾日收到醫院信叫佢去做個唔知乜檢查 原來係佢兩年幾前隻腳生咗粒瘤去咗睇 排成兩年到粒瘤自己唔見咗先有得check

屌你老母癡撚線仆街死啦 依家個醫療系統已經爆到咁醫護界做到狗咁真香港市民又排隊排九世床位都唔夠訓 到底要幾仆街先講得出話依家仲應付到要送啲大陸人落嚟佔用資源 憑咩俾班大陸人打尖霸住曬啊好嬲

醫學會會長咁講野

一句講晒你渣咩護照

唔好on9啦
香港人邊有底線

自己都重做緊 咁都講得出 想做死公營咩
何仲平醫生
香港九龍佐敦彌敦道301-309號嘉賓商業大廈804室

其實係咪有中國內奸想逼香港暴動

所以 醫生護士唔罷工就係俾人踩上心口
唉

迫死港豬為止

直送之後，醫療服務崩潰
之後政府有藉口請大陸醫生
又要香港醫生係大灣區執業
實行溝淡香港人既人口比例
2047年正式為香港市

返大陸開疹所
俾人屈錢都屈死你